［有圖］香港原住民 兼香港象徵 其實不是漢人（中國人）!!!

為何英國不應將香港主權移交中國？
香港原住民從來不是中國人，不論英國殖民統治之前抑或之後。

Why Britain should never hand Hong Kong to China?
The native inhabitants of Hong Kong prior to British colonisation were not the “Chinese”. (Please scroll down for the content)

香港（主島）於1841年貿易戰爭 (或稱鴉片戰爭) 期間成為英國屬土。此前，由於理論上該島前統治者，係現今描述為中國清朝之滿洲帝國，因於於20世紀，不少人會同意香港應該以「與中國統一」方式從英國「脫殖」，但此為香港「脫殖」的正確方式？確實，根據脫殖理論，某地的原住民應該從殖民者手上奪回統治權利，但如果中國人（漢人）從來都不是香港的原住民，而是土地的殖民者呢？如果香港從未屬於中國呢？

香港與鄰近地區，包括澳門、中國華南省份（廣東、廣西、海南）及越南北部，數千年前皆屬於是百越人聚居地，而百越族群中的南越人，即為以上地區（南越地區）的原住民。

不遲於公元前510年，南越地區已出現多個國家，直至公元前214年，漢人帝國（秦朝）南侵，漢人短暫佔領南越地區，然而隨著漢地內戰（反秦戰爭），南越人以南越國之名於南越地區復國，其首任君主為南越化漢人、其後繼任人則為越漢混血兒。南越國國祚近一個世紀，最後因第二次漢人征服（漢朝），於公元前111年亡國。

漢人征服越地時，如果南越人拒絕接受成為漢人帝國臣民，就只有逃離一途，部份逃到越南繼續反漢，部分潛入深山或揚帆大海。對逃逸之南越人，漢人毫無憐憫，尤其逃到大海的人，就被漢人社會歸類為「非人」、「野蠻」，並以種族歧視用語「蜑家」為其命名，使水上的南越人成為類似印度種性制度中的達利特人（賤民階級）。除用語言污衊，漢人亦制三大鐵律 － 禁止「蜑家人」上陸、讀書識字及與陸上人通婚。然而，這些居住在海上的南越人，拒絕接受漢人及漢化越人對其使用之種族歧視用語「蜑家」，並以「水上人」一名自居。

回應誰是香港原住民的問題，事實上這些水上人就是香港的原住民，而這些水上人雖然受嚴重種族歧視，但並未因此而滅族，時至今日，他們仍然居於香港沿岸，如新界的青山灣、大嶼山的大澳及港島的香港仔。可是，即使戰前時期的英國文件也記錄了水上人是香港原住民，但因為對南越歷史和文化、對南越人和漢人之間差異的誤解，導致部分英國人認為香港在英國統治之前，是中國（漢人）自古以來的領土。

雖然古時已有不少漢人著作提及，水上人而非漢人係廣東地區（包括香港）的真正原住民，但對於西方，直到1550年代葡國人建立澳門城時，才開始有實際記錄。由於土生葡人父系血緣多為葡國人、母系血緣多為水上人，故此該地對水上人之文化研究並不罕見。 19世紀末，美國語言學家William Dwight Whitney所編字典（The Century Dictionary and Cyclopedia）收錄「Tanka（蜑家）」一詞，其定義為「廣東地區原住民」。

戰後時代，不同界別的學者更就文史及科學兩方面研究，結果不約而同發現水上人是，南越地區的真正原住民。

文史方面，中國歷史學家羅香林，中國內戰後移居香港，於1955年出版《百越源流與文化》，指出百越南越人是中國廣東地區的原住民，而「蜑家」則係南越人直系後裔。至1964年，香港官員（曾任新界民政署長）和漢學家K.M.A Barnett於皇家亞洲協會香港分會期刊出版論文，題目為《Hong Kong Before the Chinese: the frame, the puzzle and the missing pieces》，同樣指出居於香港的水上人不是中國人，而是香港的原住民。某程度上提出水上人被中國人（漢人）搶奪土地的殖民事實。

不獨人文研究，亦存在現代科學研究。 1971年，香港大學兩位教授，AJS McFadzean和David Todd爵士展開對地中海貧血的醫學研究，論文題為是《Cooley's anaemia among the Tanka of South China》，論文發現「蜑家」的祖先不是漢人，而是「土著」（即南越人）。

香港以外，中國考古學家顧鐵符，曾擔任中國國家文物局職務，1984年經中國國營湖南人民出版社出版《楚國民族述略》，其書指出楚國（中國周朝，位於華南的邦國）是一個多民族國家，一些百越族群、包括南越人亦是楚國臣民，其認為今日的「蜑家」人即係南越人後裔。巧合的是，不僅香港學者，中國官方學者亦承認中國人（漢人）並非南越、甚至百越地區的原住民。

簡而言之，如果認同殖民地不應存在，殖民帝國應該將其權力交還殖民地的原住民，那麼香港主權移交中國則是一個極其錯誤的決定，無論香港未來會怎樣，「與中國統一」絕不是一種正確的「脫殖方式」，因為香港的土地從來不屬於中國，而是屬於被中國人壓抑了數千年的原住民。

*注1：漢人所制三大鐵律 － 禁止「蜑家人」上陸、讀書識字及與陸上人通婚，英國人在香港島登岸後，一律廢除，使香港原住民重享居住、經貿、生活、讀書等自由。

注2：此文並非為鼓吹原住民至上主義而寫，香港文化構成來源多元，歐洲、西亞、南亞、東亞族裔皆有之，原住民文化只是其中一環，香港文化係公認的混合文化。書寫此文目的只為說明傳統中國社會對香港原住民之污衊及中國以「反殖理論」合理化自己吞併香港的荒謬。

支那要攬炒，我地徹底奉陪，呼籲外資盡快撤出香港以策安全

光復香港，唯有開戰

向愛爾蘭共和軍學習

向愛爾蘭獨立學習

光復香港，時代革命